做梗hr & training 既朋友仔入黎交流下

呢份係我第一份長工，係一間細細地既mnc度做training team，一開始係assistant 人工得果12K 不過有野學下就忍佢。份工唔算忙，我多數做下preparation去admin野咁，多數準時收工。如是者做左一年就升左做officer，人工加左2K。做一年就升公司都算待我不薄，不過而家我負責埋做training教班，感覺要比較起黎我人工都幾低。請HR朋友比下意見我，我諗梗黎梗轉工叫幾多合理？

可唔可以講下依類工係做咩，近排揾工經常經到依類title既post，睇完啲description都唔明係做乜

我平時就update下training material （ppt,worksheet)
有course就幫手準備materials
Daily就整下training report,record,training evaluation
要負責處理paperwork 同樓下同事溝通（我地有前線同事）
Assistant 未會有機會企出黎教班，所以多數後勤backup
好多時好似admin，如果多course既就會似做event.
咁你係想做咩？怕唔怕悶？

唔該曬絲打解答

其實我只係漫無目的咁揾工,咁啱見到依類工係唔知做乜既,又咁啱見絲打你開post先八掛問下

不過聽完絲打咁講都無乜興趣,我對要對人既工馬馬地

我係好誤打誤撞 當初我純粹想搵份admin or hr工
見間野請ta 咪試下 我無做過office intern or pt 不過我做同公司業務相關既part time 所以都有加分
我覺得係少公司會有個獨立既training team所以呢種post都好少
寫係寫要經驗 但如果只係寫要一至兩年而你有信心同熱誠都過到關
我老細都過話我interview 果時show到好大既熱誠先請我
除左保險 唔會有公司寫大字要請fg 我覺得天無絕人之路
我grad左大半年先搵工都有人請啦！ 唔洗咁灰機
做個assistant 要幾多經驗呀，出手咁低， 到時因爲budget自然會請一個無經驗有學歷同熱誠既妹過黎勞役😢

其實我都係一名毒毒 我無諗過要同幾千個前線同事緊密聯繫
比我揀我寧願一日唔講野都唔同同一班人講野
不過現實就係唔到我揀 洗濕左個頭 當挑戰自己
加油啦 明天會更好

同同事聯繫我都還可以,但係你話要教班咁就真係對我黎講唔係幾好

多謝鼓勵,絲打你都一樣

HR officer 得14

升職有咩用
Officer得14k
轉工都冇bargaining power

其實好尷尬 我公司算細 office升人都幾快 其實我覺得佢係title inflation 一年經驗既話 呢個價又唔算低
我仲係team入面最細既 其實升同未升做既野大致一樣
坊間升個officer好似要兩三年

係呀 咁都無得唔升 係我賤 一開波個價已經夠低
其實轉工做個assistant officer我都無所謂 職位呢d名黎姐 我知佢地升人都係亂安title

training 好窄, 你是咪個outgoing / extrovert 既人?

training assistant 12K唔錯啦wo

貴公司做邊行? retail? property'? or

learning and development 好多時要自己去facilitate 個training ,有時都幾累

做hr 一定要做大公司講出黎有人識果d

Catering
我一時時 唔係好外向
其實我無特別想一直係training 發展
不過我plan就係下一份工都繼續做training 打穩根基
係幾累 我打雜都覺得累
教班前一定係用私人時間溫書 台上一分鐘。。。。
Assistant 果時個價就正常 但升左感覺上上升幅度應該再大點

一升升左兩級但人工升左一級

唉 個個都想搵大公司 搵搵下無offer掃地都照上
This is me......
邊有咁多得揀

係 好多細公司都有title inflation problem 個個都manager
不過hr識睇既 佢都係睇經驗年資 職位名係參考姐
我無諗過有有得升 我做野好廢 呀姐唔中意我 老細就包容我

會咩 我老細都係男既 我都想轉去做recruitment 不過壓力幾大 要追數

可唔可以分享下轉左邊行？
我都比老細睇梗堂 其實無人想私人時間溫書 但係企出黎講野唔做好prep難睇既只有自己
我都面對個大問題 我先廿幾歲 前線同事有d manager level做得我老豆 都幾難要佢聽係個妹妹吹水 要心臟超強
其實之後我會想轉做recruitment or event 兩樣都有興趣
學老細話this is the beginning of my career 第時係點無人知既

其實我覺得C&B先係最值錢打擊面最大

Payroll 好辛苦 成日ot 每日對住數
其實無野心 只係想輕輕鬆鬆準備收工 工作有少少意義咁就夠嫁啦
而家係8成office work 2成出outlet做training 有得走動下

u grad出黎入左間有名氣上司公司不過人工低到你唔信
好幾年前lu

咁你既建議係大公司行先定錢行先？

一開始果間唔洗好響 但起碼有人知
到你有料就轉得到大公司
寧缺勿濫
我轉工果陣係裸辭 前後只係send 左3~4間自己想做既公司

運滯起上黎邊有得揀
不過唔關做hr事 最緊要唔好做到覺得委屈
呢行都係靠儲經驗
有d project做得黎唔怕做 第日轉工可能就係想你有做過某d project

training 唔同玩法既，多啲野搞搵男性做都合理

fg 開始就想做hr，見極唔請，唯有做住admin 之類，結果唔知係味因為有些少工作經驗，多左啲call 叫我in hr

我覺得唔係得黑同白 公司唔好細到唔知佢做咩既 錢就唔好太差 自己心裡面條底線要堅持
我有個fd係超大間保安公司做payroll點知入左去先知中伏 benefits 又差 升職又慢 人又古舊 返六日工 ot 唔補水 先13k

至於錢 我既失敗經驗係搵唔到工都唔好放棄底線 不過無助起上黎咩都制嫁啦

我試過又係生無可戀去見reception 點知佢見我有d 經驗人又醒（望落） 所以suggest 我in marketing assistant 笑左
最後呢間公司請左我先 所以踏上左不歸路

點解有興趣做hr 好悶 成個hr function 係training or recruitment 最有趣
真係幾小見男仔做hr因為佢需要既係無野心同細心既人 全部都係女 好可怕 我都驚

因為我真係冇咩野心，只係周圍都係女會麻煩少少，一定好多鬥爭

係 有d同事仲天真到以為比女圍好開心
其實hr d女 是非就必定講 鬥爭就睇彩數
我一開始返工每日都比呀姐diu到爆菊花
利申我堅無犯咩大錯 佢應該係提早更年期
日日話我講大話 唔尊重佢 自以為是 唔識世故

樓主你走先

唔同意 hr 一樣有career path 點會係冇上進心既人做？

HR大把男人架wor
不過我覺得真係魚唔過堂唔肥，我15年畢業 HR major，前後做左三間公司，13.5K -> 20K-> 25K，有時困係一個地方，自己目光都會越黎越狹窄

平均一年跳一份有冇俾人話jumpy

我果度hr有20幾人,一半都係男

13.5k加到20k
點先可以說服到新公司加咁多
同埋想問下巴打做開咩？recruitment/training?

行出去見多幾份工就知做唔做到
每次見d人講人工都係得啖笑

入職13.5，過proba同老細爭取加到16，年尾加5舊水 所以轉工個陣都係16.5去20，加20%左右。又唔過份嘅

各位ot 情況又如何？

人工真係偏少 不過我初初做都係咁上下

都係執下training material

但個煩鳩八婆成日好撚執著d powerpoint 大細楷 外觀 好無謂 頂唔順 極速辭職

多得佢 唔係宜家可能仲係搵緊10幾20k

想問下ching你做咩industry? All-rounded?

我係過來人
係一間幾大既 catering 做過 Training
做咗一排真係頂唔住 轉行
點解我會走：

1. 人工低 其實成個DEPARTMENT 可有可無 打雜 咩都關你事 （CS department 其實可以取代Training)

2. Paper work好麻煩 同樓上所講 要求多 改黎改去 邊度update 野 要即刻改 資訊不停update

3. 我個行業要我走黎走去 出出入入 前線去到supporting 都有course （大部份做training 除咗做cs centre 或者細公司外，基本上要出出入入 我估） 講talk之後都無時間做paper work

4. 個人要好outgoing 好多時面對大堆人 佢哋會問野 做好多preparation 唔可以口啞 唔係就唔professional , 場地都要睇埋 點樣set位 set線 ......etc

5. Paper work 唔止materials
做埋Training evaluation, training cost , training memo,Course 推廣, 其他團體training course coordination, training record etc.........

6. 星期六 日 需要番 都要你番 (當然補假）

結論： workload 同 人工唔成正比

Btw 純粹個人意見
如其他巴絲做到風生水起 可以分享下

冇乜說服力

Training team admin
出面市價開緊幾多？
我大公司但低人工 捱緊等jump

有冇做Recruitment 既朋友
做咗一年，想轉

我想入行hr 都難

我本身讀HR 畢業加有做過下Intern
想入行可能試下A 位

依家做training senior officer 幾錢人工倒？

係大學做緊 我都想轉
自己本身性格唔太鐘意成日對人

你想轉咩 同埋都想知下私人機構recruitment平時有咩做

出面大公司要跑數，聽講唔好做
大公司要跑50個hc

大學人工唔好咩

搵下cv
同hiring manager 開下會
見下supplier
做onboarding 等等

我都係training 出身轉左recruitment

D agent 係點叫你地彈job 比佢地？

一開始咪見下傾下
之後熟咗就知俾邊幾間做

果d 1,2人agent 比唔比？橫掂揾唔到人唔洗錢（好似係）
定一定比大果d?

我公司HR OFFICER 2013年時已經20K

ASSISTANT OFFICER 都14-15K，講緊都係2013年，所以你係嚴重UNDERPAID

利申： 2014年QUIT左

多數都搵中至大嘅
有保證 candidate pool又大
的確係搵唔到人唔使錢，但係同supplier傾都要用時間㗎嘛

一般經理係咪3個月佣？

經理？咩意思
你講請經理級嘅人？

呢啲terms間間唔同
不過多數佣大約係條友年薪嘅20%

有冇巴絲打要入班房教書？

12k?

咁低架咩

Assistant officer 時10k jar我
不過幾年前啦

重有冇training 手足？

睇咩公司同行業姐, MNC 實高架

你見左幾多份？諗到點答未?

我見左30份都未有offer

仆街，份份都問對下份工有咩期望，唔為錢唔同為感情啊

明明都match 曬經驗都唔請，都唔知market 比緊幾錢

A 12, AO 16, O20, SO25, AM30, M35?

有咩期望，同想來緊係度有咩career DKLM, 唔通答佢將來想上你個位咩 (正路啵又 )

A - O 既位, 未必有咁多啦....

A 10 -12 , AO 14? O 16?

我試過答佢5年升1級，結果死左

你做緊邊行既tr 先? 都對曬位exp in表現正常應該都有offer

定你自己覺得對位ja?

我人工比市場高少少

Training 都好多路數，retail, service, product, corporate, talent mgt,

如你見份工係咁多路你冇經驗，點答好

當初我斷斷續續見左廿幾份 有admin,hr,training 可能我廢U grad ，interview 幾落力都無咩用咁
本身expect salary 寫13-14 見到後後改12 即刻有工做
攞黎賤 而家後悔
我勸你唔好心急 唔好覺得自己係零

我個senior都係咁 我好多次想因爲佢走
但之後又無咩決心同勇氣 又升左 就留多年
我呢度好在輕鬆 準時收工 有時早收

我個中同四年前FG 又係入左間中型公司做Training
都有11.5 （計埋bonus盛盛有12）
但間公司officer級係2x k

又咁講 我入左黎一年唔夠就升左 其實聽講本身係升assistant officer 但我老細覺得咁一格格上好麻煩所以直接安個大d既朵比我
人工而家差不多15k 年尾有bonus more than one month
所以我先想挨到過年
我知正常officer grade應該at least 18-20
但正常普通office 由assistant 上officer 需要三年時間
算啦 我無抱咩期望 都知道佢一開始因爲我開得平先請我

我打聽到個senior先得二萬 另一個senior低過二萬
我覺得 呢個係飲飲食食等死mode 大部分人都好休閒 輕鬆

呢D位忙起身黎好似好忙

得閒個陣可以好得閒

睇下咩公司同咩老細

我個FD又要搞下team building又要諗下活動

有時又要返大陸咁

我地最chur都係搞team building 開新店 一連兩日 一日indoor 一日outdoor 玩9我就真
我又要做菇尼又帶game又盛咁
我好似一年黎得一次ot一個鐘 其他日日六時起跑
仲有係有 classroom training 前一兩日會係屋企溫materials 還好 一個月一次

SO 2 皮會唔會低左d

我打算揾份文職做算，唉

做hr點都好過細公司一腳踢果d文職既

冇工請，見到灰左

10-12咁少
想問下其他function recruitment C&B果啲係咪都係咁低人工

FG搵緊HRA
見過幾份都算大公司 expected salary 14K全部冇下文
自己最多接受到13K 再低覺得好侮辱

轉左去邊行？

我一段時間前ao, 10k

HR狗留名

其實會請fg既公司 你幾叻都好 佢地既心態係平請同使到盡 你係咪三大？
我非三大hr grad 一開始寫13-14 咩interview 都無 一改12k 一星期五份工見
雖然係做cheap左咁 但係我搞左大半年真係無工開 唯有盡地一鋪減價 自己衡量下 我覺得你放開少少做份工 草些少經驗到時就有牙力啦

分享下 我公司估個salary band太神祕

都係果句 title inflation 條senior出黎做得兩年野就做senior 佢無咩料 係多狗屎idea 得把口 講完唔做

Ching
U grad? 咩公司？ 又係hr? 太否太低 ...

我果時係u grad. 製造業。hr
一般啦人工，我grad 左幾年

三大非hr major
之前寫14k都有interview 但feel到佢地覺得太貴
依家開13k

非八大讀HR
做過三個月Part Time HR
完全唔知自己值幾多
最壞打算真係 10,000都要照做

價錢之餘 有double同無double 差好遠
利申 今年fg中左伏 建議寫高d好

Ching 唔好睇唔開 就算覺得自己幾廢都好 請個十招都要錢 千其唔好做衰個頭 會後悔 開12k已經令我非常後悔
你做過pt office好有幫忙 interview 吹得行d 比d熱誠 加油
真心咩狗屎垃圾入黎start with at least 13k 我個價應該最低 唔好急 一定要有信心同低線

我地performance bonus, 頭一年我3月入職 今日新年出左多過一個月既bonus😲 幫補不少

真心開頭開太低 好易日後比人壓你價

係 當年我grad左半年一邊返pt邊搵工都係想搵份有興趣待遇好還好既工 搵下拖下到新年之後的起心肝減價 誓要搵到工 搞到而家升職加人工都唔多 後悔 轉工希望r多2k

Training 果邊個價 我唔太知 不過普遍office 工 未到senior o 都係10-12 14-16 仲要睇你公司brand 除非你in係financial 公司 普通行業出手都未話會高 當然睇你interview 醒唔醒 起碼hr sale比你team manager even head都有揸拿

有training 都係大公司啦，出手咁低？

真心唔太知 我都唔敢咬定咁低 recruit 我見d價都幾浮下

我果到無double無bonus 但自己寫個價又expect有 搞到個個月少左成千
不過感覺都學到野 做耐d再走希望唔會因爲咁比人壓價

我之後聽到個消息係請我既最大原因係平，其次先係有熱誠，廢U nd hon grad 算啦 我果間係普通有幾間鋪頭仔既公司
其實除非係專做公司training既consultant
otherwise公司內部training team待遇同hr 差不多

我公司不大 有幾間鋪仔 係company culture 重視service 一開初無特別一個training team係後尾鋪頭多左先有多幾個人先成左獨立一個team 我之所以係度都係睇在佢有個咁既team 大部分公司會由hr做埋 而我想專d
公司好似都幾cheap係sell company culture, work life balance係真

我好似就好彩d 無預過有bonus 其實12k 供左mpf得返11.4 真係慘無人道 本身唔係因為人工我都頂唔順個同事想走 不過year end appraisal無盛盛話升職加出bonus前提係其實我performance一直唔特別好 老細有問的下一步想做咩 我9up officer lol 佢個反應係你未夠班 但應該因為d政治因素就升左我 我都係因為咁先想留多年坐暖個位駁出去搵工加多d 如果而家走 只會當我係個assistant
與其話學野 我有個奇怪d既想法就係其實我係個比較內向既人（好睇情況presentaion ok, 要建立關係果種就唔中意) 但係我想做既工作eg training recruitment or event都好需要communication skill同唔怕人，所以就算我唔中意而家呢份工，但佢可以幫我克服或者話適應同好多人接觸溝通 upskill自己再走好似更有意義

我諗你教front end 啦，其實會教咩題目？

你意思係教咩workshop? 我係做餐廳back office 有orientation, service, cooking, team building, etc.多數係classroom training, 其他就整左測驗，教材

你點教cooking?
Hygiene 呢？

你收到一個offer個人工高過佢，佢就係低

睇job post d人工budget都只係用黎試底價

想知自己值幾多就要去見工，你寫左人工，佢又肯見你就大概試到

啱啱出黎頭幾年真係要學多d野，未見過未聽過想吹水都吹唔到

你問自己如果有份工出$25k請你但係所有做野嘅standrad高一倍，你夠唔夠膽做。如果夠膽又有信心做到，老母都出去搵工

咁你都好d 計埋bonus應該你仲多過我
不過我貪大公司 有跟下d projects做d野都學到野
期望下d經驗令我下一份工可以叫更高啦
唔介意頭一兩年人工低d
最怕係因為呢份無bonus低左令下一份工叫唔高..

我想問係jobsDB 個my application 見到status 有分 received 同 viewed. 有咩分別？

非hr major 做過hr intern (recruitment)廢u
想入HRA, 開13k, 都有啲大型公司/政府機構叫去in, 希望in到
好有誠意入HR, 但成日見到好多agent, 又或者呃人係internal, 打比你果陣話無位, 叫你轉recruiter, 真心曬時間

真心勸你寫高d

曬銀時科grad,試過誤打誤撞入左呢行一年
又要語言好又要識social(以前間公司d training係普通話或者英文）
仲要飛上大陸教書，好撚辛苦
人工又唔係特別高

煮野食由個head chef 教 我地輔助 入廚房教囉 煮一次比佢地睇 試味 講解
Hygiene 就classroom training 政府有 hygiene manager course我地上完整教材自己教

未係好有信心 可以性格問題 我偏向依賴人 如果同事好人d肯教下都會試 但我係講唔出我好有信心呢句 或者唔關能力事 係性格同心態 唔無咩野心都唔係想升職做呀姐 我只係想有我既用處 普普通通咁做野 不進則退 我明 我老細成日話我唔夠信心

唔大關係 好少咁考究你人工計埋bonus高幾多 我覺得monthly salary 高d仲好睇 不過轉工一定要堅定 無加返15-20%都唔制

唔知啵 照字面估就係佢地收到同hr同事已經禁左黎睇

加油 我in過政府野 英文好似要好好 大公司佢問我d好深既payroll 問題我唔識答囉咁始終冇做過讀書都係讀啲labour law係唔會識得實際上點樣計㗎嘛

係呀 我英文唔特別好但係有時上堂要用英文教
同埋我哋公司係外國所以啲教材全部都係英文咁我改嘅時候又要用英文就成日俾人話我譯得唔啱
如果你去做啲公司專幫人搞掂team building or training 嘅話就會人工高囉

政府考既英文係極深

我始終冇信心用英文教

咁應該寫幾多?我驚叫太高連in都無得in, 問過幾個做緊hr既朋友都係話fg入hr 13-14k

我都係盡量答,答到就答,唔識就話唔識,但如果工作需要一定會學
其實入MNC係咪好難

我岩岩in完一間香港的大公司HR, 佢地話唔洗再見上司,岩岩見左個hr department head, 話覺得我都適合, 即時就話可以做埋reference check, 🌚硬係覺得好快, 叫左13k,無提到人工亦無講壓價,大家點睇,有無伏

其實day one interview 我老細全程同我講英文已經拋窒左我 不過我得呢一個offer 又自以爲份工會幾有發揮同興趣先入左黎
然後發現間公司係咁international 連training course 都係英文為主 中文輔助 我老細聽我開會講到1999佢覺得我唔係英文唔好而係無信心無準備
佢唔明其實我係真係英文差 係可以練可以學但唔係咁學
我都無信心 頂硬上 我從來無諗過會係咁...

Fresh grad要in幾多次呀 我一野in完第二日收offer過個weekend onboard
佢出offer比你再諗 如果佢壓你價可以考慮下先覆

13k 其實個價好難比 我fd果時做hra 13k但peak week要返Saturday 無補錢或假
相比下我12k 5dsys準時走 抵d
It is a package not only about the amount
我個人認為入去睇下最準確

你feel 下夾唔夾個上司，佢咁請你，佢一定係因為like 你或buy 你style

我試過一次即見即請即簽約，伏到仆街

用年薪同工時去睇啦，月薪冇意思

係 d hr成日問我點解唔做marketing 因為我major marketing, 心諗無限ot唔岩我 太需要 energetic passion
同埋有幾可讀咩會做返果行 係讀過先唔想做果行
聽落我人工唔高但相對下工時又唔多又尚算輕鬆就算

我minor mkt 攞A+ Tim, 但mkt 唔易做
Training 其實都好好玩，做到mkt咁

其實做hr起步真係慢，要捱返三四年先上到20k(當由A仔做起），自己衡量啦，其實hr做C&b,recruit 同training 份cv係最靚仔，不過起步低人工呢個唔係好多人頂得順，通常都係做開其他先中途轉hr。

我既諗法同你都幾似 與其湊客我寧願對住front line d 同事
不過我倒返轉marketing course d grade好差 一讀左hrm minor, gap即過3
training係internal event 位 都係sell野但對象係internal staff sell 佢地聽的講野
相對之下而家marketing唔易做或者係唔岩我，舊時就拍下廣告做下活動，而家下下digital, social madia,因為我唔識加無興趣software, design, manage online social media所以我卻步

最少d 野有錯，internal staff 唔敢插到你咁盡

中途轉hr會更難吧 因為even我in一個hra 已經會test我payroll點計，就算我讀過都唔會識真係計出黎 如果一個人出黎做左幾年野去做hr都唔會由assistant開始但可能佢連regular payroll都唔識計

不過我見得多係係front line上office但唔會做hr 會做training, cs etc呢d相對經驗重要過特定知識
都好睇係既工作目標，我係work life balance所以人工相對要睇輕d

聽過有人fg 非八大 做training 有18k
但就成日ot 都chur

ching係做野蠢定得中學畢業？做4年先得20k

exactly 雖然internal training material我地都執到好正但對客就無可能用咁既standard measure你做既野
不過maintain relationship with internal staff對我黎講已經不容易了

我某程度覺得好地地fg人工高過average必有詐 好聽就學野但我唔中意ot 所以請我都做得唔耐

我又唔係咁睇 depends on 公司 因為我公司d hr係做好多年都無得升，每個都係不論工作能力，係個老細點 如果係做無轉過工好地地無升職係唔會加好多人工
當然你可以就咪辭職囉 咁就另當別論啦 唔知點解我識做hr既人唔會太有野心同aim on high所以未必好多個人轉工駁加人工 4年20k係有仲要好似唔係少 even u grad

我會寫13*13 d公司比得起的
如果唔係 到時無bonus你就會好似我咁dum春

但係好少人要求公司比13個月 I mean如果公司制度係有13個月就人人有份 如果好似我地行performance bonus 個hr係唔會答實你佢地有bonus 所以你end up想average monthly incone係幾多就寫幾多 你寫個range上到去問 佢實壓你價 到時再問有無bonus 有咪硬食13k

宜家係少公司比法例個double
但bonus其實好多都有 d公司比offer果陣話有bonus既 反問佢有幾多好多都會答你有1/以上
有bonus 1既公司同完全無真係差好遠
雖然我覺得13k都好多公司比得起 真係可以寫高d

你個數唔洗預佢有double pay

Hra 13k 我諗係average la.

其實公司有bonus, 咁junior 既位最多只會有1千幾百

咁依家package 唔錯wor, 但果1.5個月係double pay 以外再比？

全部都無double 但d bonus係佢地同我講以往既數
仲同我講唔洗擔心只係唔係法例下保障既雙糧 但公司以往都無試過比唔到

咁正常啦，都係13*13
我唔係金好知依家市價，但多過呢個數我唔會請，由其係mnc更加唔會請

在下無經驗無讀過Hr既18 fg想入行
搵左一個月見左十次工都無offer
已經覺得好迷茫
係咪我轉行(mkt>hr)原因打動唔到人
定我對hr認識少佢其實唔岩我

求咁多位絲打救下我

我喺MMC做HR，個path唔係由HRA開始，係由financial firm嘅admin assistant轉去而家份工

你同人點講要轉做hr?
你對hr 零認識，人地一定咁諗架啦，你對hr 工作有咩唔明係到問，學識左Interview 說服人囉為由

我揾左5個月，見左30間，最近先諗到點答d 好難既問題

有冇admin工介紹

可惜而家公司唔請

有冇巴打HRA focus recruitment
可唔可以講下你地要負責啲咩
我自己畢業無耐做緊Financial Corporate 既HRA
基本上成個RS cycle都要做晒
由申請批錢登job ad到onboard 都一手包辦晒

C＆B BP 路過

C兄可唔可以分享你個career path

HRA > HRO > AHRM > HRM > Sr.HRM / ADOHR > C&B BP

我係Generalist 做起，做到Manager先再轉去做BP。

HR & Admin 表示好想甩左隻Admin

交流吧

BP喺香港應該未係好普及？
我而家先係HRO, 真係漫漫長路

都多公司行緊啦

市價ATM, TM 做緊咩價？

留名同樣主一樣

係多左
但未係似外國咁普及

Basic Payment : 400K - 650K+ 年薪

咁好好wor

有冇清做緊training consultant?

我in果間係香港大型的商場, 要幫埋旗下其他幾間大商場請人
係first in黎, 話大老細果D唔需要再見, 所以無second in 啦,佢無即刻出offer比我, 亦無同我提過人工等等所有問題,
但就話如無意外等佢地做埋個ref check+body check就可以通知我出offer
我依家都係等佢地消息, 同時未正式出之前都當無, 照APPLY住其他工先
CV expected salary照寫左13k, 有13*13就好

問左咩好難既問題

我都見左10份到 問親都係罐頭類問題

俾人問過如果個外地人想帶埋個女朋友黎香港先肯接offer我會點

Fg邊識答呢啲
巴打係咪有工作經驗?

做緊HRO想轉工 佢知道我有做visa經驗就考下我

你可以幫條友個女朋友攞到visa咩？ 老婆就話姐

你對下份工有咩expectation
你點揀industry

個問題tricky位就係你明知拎唔到visa但作為HR會點協調件事
屌好難答

幫佢偷渡

樓主 想問小小關於career path ge問題
我grad左一年 前面一年做payroll vendor
而家做大公司ge hr officer 主要做c&b 幾好pay 18.5k
我都知做得一年野有哩個pay都算係咁
但而家又無啦啦有個offer 21k, 係outsource 公司黎幫銀行做hr service, duty就係做coordinate 聯絡下payroll vendor 呀收下timesheet 幫手搞下on off boarding咁 著重起同client同employee溝通 連個title都叫payroll&onboarding coordinator...
我考慮緊轉唔轉 主要係擔心轉左好似偏離左hr function, 驚轉完出黎難搵工
你覺得個市場有冇一d senior level ge role係比到我番哩份工之後轉到？
其實都係考慮緊錢途同前途 覺得21k起跳好似條路又行得好d
只係擔心個job duty問題好似廢廢地咁
同埋佢只係phone in左我3次就話請 有d驚 但21k起跳又好吸引
身邊又有人話我只係grad左一年咁快去到哩個位其實我都係咩都唔識做完出番黎又係重新黎過
留起而家公司至少可以學到in house c&b野幾有用
好1516，你會點睇？

我自己唔會轉，一黎我覺得呢d叫admin job. 二黎如你有心發展hr,你都唔會長做呢份工，同你走，冇乜公司會比2xk offer 1個只有1年hr 實戰經驗既人

明白 唔該你

非HR major FG 如果想入呢行係咪好難
自已都說唔到人地點解揀呢行

鍾意與人工作且細心
支援型

巴打第一份工幾多k?

14咋 payroll果份

我都唔係多經驗 不過我個人認為銀行 地產 保險呢d Industry 唔好做囉
如果係繼續做c n b 咪做公司hr specialist, 再大野心d去Hr consultant 公司做specialist
咁講咩 新offer似係人工高d既雞助 棄之可惜 但係我同係一樣出左黎做野得一年 我覺得錢係其次 經驗同學野睇多d野
你而家個pay都唔錯 唔係咩特別原因（經濟問題etc) 我唔會轉